美國《外交政策》雜誌：香港無法被挽救，但香港人可以

Hong Kong Can’t Be Saved. Hong Kongers Can.

A once great city is now another appendage of dictatorship.

JUSTIN TALLIS/AFP VIA GETTY IMAGES
Freedom in Hong Kong continues to die a painful death, strangled by the application of last year’s national security law. Chief Executive Carrie Lam, Beijing’s factotum, recently expressed her hope that the Biden administration would give the territory “a fair hearing.” Alas, its loss of autonomy is too obvious to disguise or wish away. Although the special administrative region will continue to enjoy an extra portion of economic freedom, it will otherwise operate much like any other Chinese city. And there is little that the United States can do to reverse the process.

What to do? The people of Hong Kong understandably do not want to be ruled by a distant totalitarian state that suppresses freedom of information and expression. But they should not put their hopes in Washington. In 2019, some protesters displayed American flags, which had the same effect on Chinese President Xi Jinping as waving a red cape does on a bull. That was reason enough for Beijing to crack down, attempting to foreclose U.S. intervention in the territory’s affairs.

Nevertheless, democracy activist Nathan Law, who fled to the United Kingdom and was later indicted for his activities there, tweeted: “Statements of concern and condemnation are not enough — and trade or investment agreements with autocracies are even worse.” He urged the European Union to kill the recently negotiated investment treaty and the United States to “continue to consolidate the transatlantic cooperation to combat China’s authoritarian expansion.” He concluded with a call for “the world to stand up and defend our shared universal values with them, not with feeble words but with real actions, shoulder to shoulder.”

American writer Patricia Pan Connor made a similar pitch in the Washington Examiner: She hoped the United States could convince Europe not to ratify the investment accord. “The U.S., Europe, and other democratic countries account for over half of the world’s GDP. Acting in unison, they can curb China’s human rights violations and protect the precious civil liberties of a democratic people.”

Alas, absent going to war, nothing the United States nor Europe does will restore Hong Kong to where it was in 2019, or 1996, much less result in the democratic processes that Law and others understandably desire. Chinese Foreign Ministry spokesperson Wang Wenbin can be taken at his word when he said: “China is not afraid of intimidation by any external forces—our determination is unwavering and unshakable in safeguarding national sovereignty, security, and development interests.” Repression is central to Chinese Communist Party (CCP) rule. The regime will not voluntarily yield control over what it views as Chinese territory, which it has defined as a red line issue as it long it has Taiwan. The rhetoric against separatism is too strong and the stocked-up prejudice against Hong Kongers themselves now far too large.

Targeted sanctions are a moral vanity, primarily a way for the U.S. Congress to engage in virtue signaling. Denying Lam a bank account, though emotionally pleasing, did not cause Beijing to back down nor will refusing to sign an investment agreement or make a trade deal. There still are benefits to using Magnitsky-style sanctions to punish the Chinese elite who profit from a corrupt regime at home while seeking to enjoy the benefits of the West, including acting as a useful flag on global kleptocracy. However, it won’t move the needle in Beijing.

The United States could more broadly cut off Hong Kong entirely, but doing so would hurt Hong Kongers far more than the Chinese government. Washington could launch a broader assault on its economy. That might cost China (and the United States) significantly but not enough to force Beijing to surrender.

Nor are many other countries likely to sever economic ties given the large losses that could result—just look at the recent Sino-European investment treaty. Moreover, this approach risks losing the Chinese people. Even college students who dislike internet censorship typically are strong nationalists and rally around their government when it is under foreign attack.

Nothing is gained by driving the bilateral relationship not just into a ditch but over a cliff, especially since the CCP’s most likely response would be to tighten controls. The best hope for improved human rights is change from within China, not pressure from outside. An isolated China, under siege from abroad, is likely to be both more repressive and dangerous.

Moreover, China’s future is not set. Mao Zedong dominated and devastated China. However, his death unleashed reform forces that transformed the country. Xi reversed that trend, but he will not rule forever. After him may come another period of liberalization. The United States can work toward building relationships for a better time while setting clear limits on Chinese coercion overseas and attempts to warp the international order toward autocracy now.

In the meantime, Americans and others should seek to increase information flows to the Chinese people without further inflaming nationalist sentiments. Hong Kong democrats also need help. Any assistance will be painted by Beijing as the black hands of Washington, but aid to Hong Kongers will not only be remembered by them but by those now silenced in China who saw the island as a bastion of relative freedom.

Prisoners and their families need financial assistance. The plight of those targeted by the regime should be publicized. Defendants need legal representation. Western companies should welcome Hong Kong applicants. Western universities should invite Hong Kong students to study abroad. Western nations should accept immigrants seeking freedom. Beijing’s loss is the West’s gain as the Chinese authorities’ petulant fit over the status of Hong Kongers’ British National Overseas passports shows. Talent draining from the island won’t cause Beijing to change position, but it will make it pay a cost while other nations benefit at its expense.

Lam called the national security law “remarkably effective.” That is true in a perverse sense. Raymond Chan, a radio host charged under the law, said the measure “is the power for the government to do anything.” Democracy activist Joey Siu complained that “the city itself is dying.”

Certainly, the old Hong Kong is dead. All political opposition to the CCP regime will be crushed, and the territory will be politically no freer than Beijing or any other Chinese city, which means not free. At some distant point, China may liberate itself from the dead hand of Maoist repression again. But while Hong Kongers can be rescued, Hong Kong by itself cannot.

小心

一陣成堆留港撚衝入嚟咬你

Prisoners and their families need financial assistance. The plight of those targeted by the regime should be publicized. Defendants need legal representation. Western companies should welcome Hong Kong applicants. Western universities should invite Hong Kong students to study abroad. Western nations should accept immigrants seeking freedom. Beijing’s loss is the West’s gain as the Chinese authorities’ petulant fit over the status of Hong Kongers’ British National Overseas passports shows. Talent draining from the island won’t cause Beijing to change position, but it will make it pay a cost while other nations benefit at its expense.

講到明西方國家應救夠得幾多得幾多

問題係點樣分 真。香港人？

留港撚：我地要留港堅持光復香港

移申：支持海外重建，和抗支共。

理念。

ON9

根本香港現撚完，不過大把人仲呃自己呃其他人，繼續做公墓員 繼續買樓

但離港嗰班未必想海外重建，佢地有啲係想過安穩生活

港豬 ，今日香港，明日台灣 後日全球。
呢班港豬死撚哂老豆老母仔女都只會繼續懦弱

這是唯一方法。

其實而家人哋啱啱先有政策話收容港人
人都未去到就下下話海外建港
一來會惹人反感
二來都未ready
呢啲嘢到啲人走得七七八八settle好有自己community先可以再做

某程度呢班只是係支那人
支那人個個都想移民，所以港豬同支那人既分別只係有冇錢移民

咁有人唔想走，選擇留低又要屌？

個作者Doug Bandow係共和黨列根總統時代嘅政策助理

總之企連登仔對面

我覺得海外建港，應該唔等於取代香港

唔屌 唔屌 心理質素咁差點會屌你
讚你叻添

呢份野係鬼來,
你睇下大部份篇幅都係講西方點解唔應該制裁中共, 制裁中共無用,
點救香港人反而講得好少

取代唔到 但起碼香港民族會有一個避風港，就算有外面迫害，都可以有地方組織力量同保護妻兒。

屋屋台：

要睇地方，英國就比較難，甚至可能會出現排港人。

根本就唔會有國家為咗香港同支那開戰，2個大國打仗對邊個都無好處

你死啦
連登仔實批鬥你

現實上4年內唔會有人對支共強硬到可救返香港
唔好有無謂幻想，會累撚死你

係連登 留港即係＝藍絲港豬

就算西方國家肯繼續對華強硬嘅路線，都唔代表可救得返香港

兩者根本冇必然關係

反而支共次次俾人恰，就搞香港
呢一年見唔少啦

我同意香港人要走wo,
佢地鐘意批咪批, 成篇野用香港既名叫美國唔好制裁支那
咁都睇唔到係廢

大把藍絲有BNO 根本分唔到
只能夠創立情報組織去逐個調查。
靠西方國家 佢地人手同經驗根本唔夠。
係對付支那方面，香港人其實有最大既決心意志同經驗

但係走唔去既人 都係香港人反共果班最多
走得去既都已經好大錢好多都有外國藉

後話 所以我幾時都覺得香港人移民要有組織咁做，有咩事上黎 可以保護同協調

依段嘢好似出咗兩三個星期

有決心既人先要走。
話有決心但唔走既人 一係笨柒天真，一係佢放唔抵呢度既野。
但呢個地方根本變質緊，仲攬著做咩？
趁自己生活模式和思想未赤化 好走啦。

推

push

龐佩奧而家打緊國際線要求國家聯手對支那,
而家BBC, CNN係咁報支那集中營, 德國科學家又放緊風病毒來自實驗室,
你一口咬定呢D係幻想, 巴打你D料仲多過龐佩奧?
同埋講事實點累撚死我呀?
放棄抵抗, 唔打國際線係幫到我定幫到支共呀?

收皮啦，選左拜登美國人真係冇得救

廣東話或者佢地直屬有冇BNO
查家底呢樣搵當地香港人揸裝就得

覺得果個年代班官對支那都好有幻想咁

有人強硬 同救唔救到香港 係2回事。

等於Cancer 末期，有醫生肯幫手睇診。
但呢個醫生只係義務，仲要佢冇能力開藥同幫你做手術。

做順民囉
你睇下班留低喺廣州嘅
智力已經不如當年偷渡班人嘅後代（大多喺香港）
多數只係識飲飲食食，同豬冇咩分別
連自己西關文化一係唔識一係唔珍識
我班frd圍內叫呢d人做廣豬
香港人唔可以咁，一定要有返條根

長時間有錢搵會令班政客忘記共產黨嘅本質！

正解
今次侵侵絕對係俾班親支商人同埋華爾街搵支那錢班人整死

2019:Liberate HK
2021:Leave HK

講到美國依家仲有得救咁

除非左膠收皮，否則，冇
6,70年代東南亞嘅苦難，就係班左膠造成

其實都到咁嘅時候啦 人哋點樣分唔分我覺得都無關痛癢
我覺得同埋作為一個香港人要走到異鄉都要相信人哋有能力接收香港人嘅同時亦都要相信佢哋對自己嘅國家安全已經考慮周詳
我哋過得去都要入鄉隨俗 要信佢哋考慮周詳
點樣分真假香港人 呢啲嘢一日我哋唔係公民一日都唔到我哋考慮 唔到我哋反對 我哋最多係反映（正確啲嘅就係篤灰）
因為一陣間因為呢啲有藉口俾人頂豬啲policy就唔係咁好啦（講緊你呀ted cruz）

咪多得貴國前總統列根同佢契家婆英國戴卓爾兩個仆街囉！反蘇聯反到儍撚咗，為拉攏中國就出賣香港！

係全世界都轉身慢左姐。

Ted Cruz 根本撚屌嚟

全球救生艇︱
幕後推手：中大理大戰役血的代價
籲港移民積極投票兼參選

//「港版國安法」令各國為港人趟開移民大門，每道門、每艘艇也是血汗換來的結果
。

有份在背後為港人奔走、88年移居加拿大的港人Aileen Calverley接受《蘋果》訪問時透露，香港問題最初登不上國際舞台，直至中大、理大兩場重要戰役，始令多國目光投向香港予以支援。

她寄語港人離鄉後積極融入當地社會，在異地投票甚至參選做議員，盡力為香港族群說話。//

沈旭暉都有希望過文攻
結果連佢都要離開

可以笑35+ 失敗
但因為對手係絕對管治

香港 仲有得救
香港 仲有最後嘅防線……

>The United States could more broadly cut off Hong Kong entirely, but doing so would hurt Hong Kongers far more than the Chinese government.

即係攬炒. 而且可能擔心 Backfire. ( 更大機會係因為佢哋自己利益 )

> the old Hong Kong is dead. All political opposition to the CCP regime will be crushed, and the territory will be politically no freer than Beijing or any other Chinese city, which means not free.

Finally. 不過唔好低估美國外交政策及評估. 好多公司都係睇佢哋 CIA Release 嘅 Report 去審核嗰個地方嘅投資. 撤離香港就未必, 不過大幅減少投資.

> absent going to war,

可惜.

我明你想講咩了
同意香港係救唔到,
想令香港光復唯一方法係滅左支共佢

係。但現階段真係滅唔到
香港人係要保留實力。但所謂既保留實力唔係留港撚。

真正既保留實力係要移去海外，重新組織香港民族抗共勢力。同埋發展和全球抗共其他民族結盟

香港人力量真係好細，但要做到星星之火 可以燎原。

成日用BNO劃界好戇鳩 明明香港藍絲主要群體嘅年齡層往往都有BNO 有條友同我講 或九七後太天真爭取所謂民主所以先會引來而家呢個情況

太多工作要開展，所以我覺得大家真係要走。
唔走好多海外工作做唔到。唔夠人做

之前唔係有人check過條友收開錢寫文？
佢只係助理，佢唔係列根

我反而覺得主打應focus病毒係生化武器呢方面,
香港人係生係死對外國政客來講WFC,
但生化武器呢點外國政客可以無限呃LIKE, R賠償又有實際利益
同埋北約係聯防關係, 北約30幾個國家, 是旦一個國家話武肺下化武即係北約受到攻擊, 支那登一係解散北約, 一係喊住同支共宣戰

寫果個係左膠民主黨
不過羅冠聰同Benedict Rogers都登過Foreign Policy
又衰唔晒

再睇多次文末啦

整過廣東話基準試

我明香港人係生係死 對外國政客WFC
但對我地黎講係最基本最基本既野。
生存都做唔到，點樣反共。

香港人不等於香港，因為香港已死。
生化武器固然係可利用既議題，係一定唔可以俾支那spin走。

列根前特別助理：香港無得救 港人仍有救- 分享自 LIHKG 討論區https://lih.kg/2401586

兩個星期前old news 可以睇下嘅
不過篇文重點似乎係香港冇得救多於香港人有得救
而作者係有收錢做喉舌前科

列根前特別助理：香港無得救 港人仍有救

香港已完，大家走啦

Who Lost Hong Kong?
The city’s fate was inevitable, but protests sped it up.

其實佢唔係依家先講香港已玩完
上年講到依家

樓主炒車

炒乜

所有寫政策研究既人都係收錢做嘢

The loss of Hong Kong is a tragedy and offers important lessons in dealing with China—asking for what cannot be given and insulting proud nationalists might be morally inspirational, but is a bad strategy. Hong Kongers will pay the price for this.

其實咁即係持續唱緊唔好激嬲共產黨

咁佢始終係列根時代啲人

可以唔同意佢嘅睇法

但唔應該全盤否定佢啲分析

余茂春講過當年啲官就係咁諗嘢

敵人(USSR)嘅敵人(China)就係朋友

對中國應該用engagement 嘅方式，一步一步咁感化佢

讓佢富起來而最終有民主化嘅需求

香港個處境大家都明
不過我唔樂見呢種投降派觀點成為主流
但恐怕新管治班底上任後只會愈來愈多
再者操守問題都好緊要
呢啲文睇下冇問題 但要保持警覺

While CCP has claims on the land of Hong Kong, it has no lawful claim on Human and Financial Capital of Hong Kong.

佢地有土地分紅
交易文化被入侵
佢地覺得值
你香港人何必表錯情
覺得廣州人會同你一樣要嬲?

唔係喇，留港都可以保留實力（冇錢嗰班）喎，唔亂咁送頭就得啦

大佬 海外重建都唔會係即刻啦 人都未過去
以色列復國都要幾十年時間努力
只靠我地呢代海外重建機會好微
起碼都要下一代甚至兩代後先完整見到
我地就好似100年前啲人走難嚟香港咁
佢地都要過兩代先建立到670年代嘅香港

我講錯左，其實海外重建唔應該正路，應該係建立一個港人避風港先啱

留港要供養港共

冇錢又點供養...

做奴隸已經係供養。
香港人既勞動力係全球算數一數二。

死捱難捱 供層樓 貴租層樓
物價指數急升，都係因為支那有份印銀紙。

講真，有錢人走先可以扣到港共血

冇技術ge人，對港共幫得幾多？